{
    "title": "壇經四1",
    "range_remark": "(p252-273)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "有一童子,年十三,襄陽高氏子,是指誰?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)神會",
                "(2)志徹",
                "(3)志誠",
                "(4)志道 禪師。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "會曰:「以無住為本,見即是□」□.為何?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)性",
                "(2)心",
                "(3)主",
                "(4)佛"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "指出家的男眾,受過十戒是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)和尚",
                "(2)弟子",
                "(3)修行者",
                "(4)沙彌"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「爭合取次語」為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)爭先恐後的說",
                "(2)怎可如此輕率的講",
                "(3)說無關緊要的話",
                "(4)慎重的說"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "吾之所見,常見自心□,不見他人□,□正確何?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)罪過 是非",
                "(2)過愆 好惡",
                "(3)過錯 是非好惡",
                "(4)過愆  是非好惡"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "汝若不痛,同其□,若痛,則同□,□正確何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)草木 凡人",
                "(2)石頭 凡夫",
                "(3)木石 凡夫",
                "(4)木石 凡人"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「荷澤禪師」是指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)志道",
                "(2)志徹",
                "(3)志誠",
                "(4)神會 禪師。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "凡夫有四種顛倒,下列何者為非 ?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)我計無我",
                "(2)若計為樂",
                "(3)無常計常",
                "(4)不淨計淨"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "於□□上建立一切教門。言下便須自見。?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1) 實性",
                "(2)心性",
                "(3)本性",
                "(4) 自性"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "對「志徹禪師」的敘述.下列何者為非?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)本名高行昌",
                "(2)江西人",
                "(3)行刺六祖",
                "(4)讀湼槃經不解。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "六祖說:誰是細作?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)志道",
                "(2)志徹",
                "(3)志誠",
                "(4)神會 禪師"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "法本一宗,人有□,法即一種,見有□;□正確何?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)智愚 快慢",
                "(2)利鈍 頓漸",
                "(3)貴賤 覺迷",
                "(4) 南北 遲疾"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "神秀命門人誰到曹溪聽法?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)志誠",
                "(2)志徹",
                "(3)神會",
                "(4)志通"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "A何為立功課B死去臥不坐 C一具臭骨頭 D生來坐不臥正確排列為何?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1) BDAC",
                "(2) DBCA",
                "(3) BDCA",
                "(4) DBAC"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)諸惡莫作名為戒是神秀所說",
                "(2)神秀的戒定慧法接大乘人",
                "(3)六祖的戒定慧法接大乘人",
                "(4)心地無亂自性定是六祖所說  以上何者為非"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「五蘊幻身,幻何究竟,迴趣真如,法還不淨」是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)神秀",
                "(2)志徹",
                "(3)神會",
                "(4)志誠 所說。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "若悟自性,A亦不立解脫知見B亦不立菩提湼槃C方能建立萬法D無一法可得  正確排列為何?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1) ABCD",
                "(2) ABDC",
                "(3) BACD",
                "(4) BADC"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "何者為是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)佛比為凡夫外道執於無常",
                "(2)諸二乘人於常計無常",
                "(3)共成顛倒",
                "(4)故於湼槃了義教中破彼邪見上述何者為是?"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "汝向前見不見是□,痛不痛是□,□正確何?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)生滅 苦樂",
                "(2)生滅 有無",
                "(3)有無 來去",
                "(4)二邊 生滅"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "六祖說誰只成個知解宗徒?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)神會",
                "(2)志徹",
                "(3)志誠",
                "(4)志道 禪師。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "心地無非自性戒, ...... ........ ........ ........剛,身去身來本三昧。\n(請勿填寫標點符號，否則電腦無法計分)",
            "answer": "心地無癡自性慧心地無亂自性定不增不減自金"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "縱橫盡得, ...... ........ ........ ........一切法。\n(請勿填寫標點符號，否則電腦無法計分)",
            "answer": "有何可立自性自悟頓悟頓修亦無漸次所以不立"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "因守無常心, ...... ........ ........ ........非師相授與,我亦無所得。\n(請勿填寫標點符號，否則電腦無法計分)",
            "answer": "佛說有常性不知方便者猶春池拾礫我今不施功佛性而現前"
        }
    ]
}